★TVB《足球小將》小志強御用配音員疑不獲續約 月底離職

近日再有消息傳出，曾經聲演動畫《聖鬥士星矢》星矢、《龍貓》怕醜仔、《足球小將》小志強、《龍珠》笛子魔童、《美少女戰士》地場衛（安迪美奧）、《數碼暴龍》城戶丈、《百變小櫻Magic咭》木之本桃矢及《喜羊羊與灰太狼》灰太狼等等的資深配音員馮錦堂，將不被大台續約，將於本月底離開這個工作超過40年的地方。人稱堂哥的馮錦堂於1979年入讀第8期無綫電視藝員訓練班，畢業後加入無綫電視配音組，乃目前電視台中最資深配音員之一。

堂哥不被續約的消息，在不少關於動漫配音的FB專頁瘋傳，有人留言大讚堂哥的聲音很好聽，感謝他帶給大家一個美好的童年回憶，還有人說：「堂哥喺《足球小將中學編》有一句對白我好深刻，就係南葛對東邦果陣講：『志偉，我已經輸夠畀你你喇！！！』」亦有人說：「堂哥配剛柔角色都可以，我最深刻係佢配《黃金戰士》主角小龍及高迪安！」翻查無綫的官方網頁，在配音藝人的一欄上，仍然見到堂哥的名字。

Cut budget

消滅廣東話

一聽佢把聲就有魔童個樣出現

禮服蒙面俠

配音組一路都比人開刀

灰太郎

沙織小姐！

天馬流星拳

過Viu囉

佢把聲真心好J, 專配d型男角色

但我諗起 逃 Prison Break 入面個 T-bag...

過VIU囉..果邊D動畫追貼咁多, 多D人睇

可惡呀！

足球係你既夢想? 簡直係廢話呀。足球係要嚟養家, 我好多細佬妹等我養㗎!

小志強

星矢

佢掩護聲真係好啱配卡通

把聲

其實有研究過下配音嘅都知
佢配音技術係好麻麻

都唔知憑乜做幾十年
搵個研究個下既傻鳩去做仲好

你老母床上技術好勁